[
  {
    "question": "Hvilken systemutviklingsprosess vil fungere best i følge læreboka hvis kunden er svært\nusikker på kravene og hvordan det endelige systemet skal bli?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Vannfallsmodellen",
      "Inkrementell utvikling",
      "Motstrømsmodellen"
    ]
  },
  {
    "question": "Til sammen bruker X mennesker internettet. Rundt år 2009 fins det over Y mobiltelefoner",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "X = 3 milliarder Y = 1.5 milliarder",
      "X = 300 millioner Y = 1.5 milliarder",
      "X = 1.5 milliarder Y = 3 milliarder"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva brukes en prosessor hovedsakelig til?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Direkte kjøre kode skrevet i JSP, Matlab eller andre programmeringsspråk",
      "Utføre regneoperasjoner på og sammenlikninger av registre",
      "Utføre regneoperasjoner på og sammenlikninger direkte på data lagret i\nprimærminnet (RAM)"
    ]
  },
  {
    "question": "I hvilket tilfelle kan man IKKE benytte seg av binærsøkalgoritmen?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Når man har for stor datamengde (tar for lang tid)",
      "Når dataene ikke er sortert",
      "Når man ikke vet om det man søker etter finnes i dataene"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er tallet 1365 10 representert som et binært tall?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["11100101011", "10110101010", "10101010101"]
  },
  {
    "question": "Hva menes med fysisk datauavhengighet i databaser i følge læreboka?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Databasens konseptuelle skjema kan endres uten å endre på applikasjonen",
      "Måten data er fysisk representert i databasen kan endres uten å endre på\napplikasjonen",
      "De er ingen sammenheng mellom de fysiske data som er lagret og dataene\nrepresentert i databasen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er hovedoppgaven til kontrollenheten i en prosessor?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Holde orden på hvor langt prosessoren har kommet i JSP- eller Matlab-\nprogrammet",
      "Kontrollere at regneoperasjonene i ALU er korrekte",
      "Ha kontroll på hvor neste instruksjon ligger i minnet (RAM)"
    ]
  },
  {
    "question": "TCP/IP er en samling av protokoller som inneholder protokollene:",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "HTTP, HTML, PHP, TCP, SMTP",
      "HTTP, FTP, TCP, IP, SMTP",
      "Kun TCP og IP"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket av følgende alternativer blir IKKE i følge loven ansett som sensitive\npersonopplysninger ved opprettelse av personregistre i følge læreboka?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Etnisk bakgrunn",
      "Politisk oppfatning",
      "Økonomiske opplysninger"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor mange bits trengs for å kode det norske alfabetet med enkel koding (hver\nbokstav/tegn er representert med like mange bit)?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": ["4", "5", "6"]
  },
  {
    "question": "Hva er den viktigste oppgaven til en nettverksruter?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Koble sammen flere nettverkssegmenter av samme type",
      "Forsterke og rense signaler i nettverket",
      "Koble sammen ulike nettverk og nettverkssegmenter"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en \"Service Level Agreement\" (SLA) i forbindelse med tjenestekvalitet?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "En kontrakt som omfatter priser på ulike hastigheter på nettverk",
      "En gjensidig kontrakt med krav til kunde og leverandør relatert til kvalitet på\nnettverktjenester",
      "En kontrakt som formelt beskriver kvalitetskrav fra leverandør på\nnettverkstjenester"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan finner man databasekrav i henhold til designprosessen for databaser beskrevet i\nlæreboka?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Bestemmer hvilken informasjon fra den virkelige verden som trengs i\napplikasjonen",
      "Bestemmer hvilket type databaseverktøy som trengs for å støtte en applikasjon",
      "Bestemmer hvilke entiteter og relasjoner som skal representeres i databasen"
    ]
  },
  {
    "question": "Minnehierarki i en datamaskin sortert på hastighet er som følger:",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "registre, cache, primærminne, sekundærminne",
      "cache, registre, primærminne, sekundærminne",
      "primærminne, cache, registre, sekundærminne"
    ]
  },
  {
    "question": "Når var Radiorør og Transistor funnet opp?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "1940: Radiorør - 1955: Transistorer",
      "1930: Radiorør - 1920: Transistorer",
      "1955: Radiorør - 1970: Transistorer"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er et nøkkelattributt i databasesammenheng?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Et attributt som styrer hvem som skal ha tilgang til bestemt informasjon i en\ndatabase",
      "Et attributt som gjør det mulig å logge seg inn på en database med brukernavn og\npassord",
      "Et attributt som gjør det mulig å identifisere en instans av data unikt"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilke lag inngår i TCP/IP protokollen?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Applikasjon, transport, nettverk, link",
      "Applikasjon, transponder, nettverk, lenke",
      "Applikasjon, trådløst, nettverk, link"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor mange bits benyttes i nåværende IP-adresser (IPv4)?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["32 bits", "16 bits", "48 bits"]
  },
  {
    "question": "Hva gjør nettverkslaget i TCP/IP?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Gir en ende-til-ende forbindelse",
      "Ruter pakker gjennom nettet fra maskin til maskin",
      "Tar seg av fysiske overføringer"
    ]
  },
  {
    "question": "Bruk Huffman-koding for å finne bitmønstrene til symbolene A, B, C, D og E når du har\nTabell 1 Fordeling av antall symboler oversendt i en melding på 100 symboler\n<table class=\"table table-striped\">\n<thead>\n    <tr>\n        <th>Symbol</th>\n        <th>Antall i melding</th>\n    </tr>\n</thead>\n<tbody>\n    <tr>\n        <td>A</td>\n        <td>50</td>\n    </tr>\n    <tr>\n        <td>B</td>\n        <td>20</td>\n    </tr>\n    <tr>\n        <td>C</td>\n        <td>15</td>\n    </tr>\n    <tr>\n        <td>D</td>\n        <td>10</td>\n    </tr>\n    <tr>\n        <td>E</td>\n        <td>5</td>\n    </tr>\n</tbody>\n</table>\noppgitt fordeling som vist i Tabell 1 på en melding som består av 100 symboler.",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "A:1, B:01, C:001, D:0001, E:0000",
      "A:1, B:01, C:011, D:0011, E:0001",
      "A:1, B:01, C:001, D:0010, E:0001"
    ]
  }
]
